\RequirePackage[ngerman=ngerman-x-latest]{hyphsubst}
\documentclass[%
english,
ngerman,
BCOR=6mm,
cdfoot=true,
twoside=true,
cdtitle=barcolor,
cdsection=true,
cdchapter=true,
open=right,
appendixprefix=true%
]{tudscrreprt}
\usepackage{babel}
\usepackage{color}
\usepackage{selinput}
\SelectInputMappings{adieresis={ä},germandbls={ß}}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{isodate}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{setspace}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{quoting}
\usepackage[backend=biber,style=numeric, sorting=none]{biblatex}
\usepackage[autooneside=false,automark]{scrlayer-scrpage}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{wrapfig} 
\usepackage[table]{xcolor}
%NEW
\usepackage{titlesec}


\newcommand{\mychapterstar}[1]{
    \chapter*{#1}
    \thispagestyle{myheading}
    \markleft{#1}
}

\newpairofpagestyles{myheading}{
   %\refoot{\leftmark}
   \lefoot{\thepage \ \ \ \ \begin{footnotesize}\leftmark\end{footnotesize}}
   %\lofoot{\leftmark}
   \rofoot{\begin{footnotesize}\leftmark\end{footnotesize} \ \ \ \thepage}
   }
\appto\TPTnoteSettings{\scriptsize}
\renewcommand*{\mkbibnamelast}[1]{\textsc{#1}}
\setlength\parindent{1em}

\newcommand{\mychapter}[1]{
    \chapter{#1}
    \thispagestyle{myheading}
    \markleft{#1}
}

\hyphenation{Entwicklung eines Fehlerinjektionswerkzeugs auf Systemaufrufebene}
\addbibresource{pdf/bibliography.bib}

\begin{document}
\setstretch{1.20}
\TUDoption{cd}{lightcolor}
\faculty{Fakultät Informatik}
\institute{Institut für Systemarchitektur}
\chair{Lehrstuhl für Systems Engineering}
\date{21.11.2016}
\author{Jan Bickel
    \matriculationnumber{3860614}
    \dateofbirth{20.08.1990}
    \placeofbirth{Schweinfurt}
    \matriculationyear{2012}
}
\thesis{evidence}
\title{Entwicklung eines Fehlerinjektionswerkzeugs auf Systemaufrufebene}
\supervisor{Dr.-Ing. Thomas Knauth}
\professor{Prof. Dr. Christof Fetzer}
\maketitle
\pagenumbering{roman}
\pagestyle{myheading}
\TUDoption{abstract}{section,multiple}

% Zusammenfassung
\begin{abstract}
Fehlerinjektion ist eine etablierte Methode, um die Robustheit von
Softwaresystemen zu testen. Mit Werkzeugen wie LFI  \cite{marinescu2009lfi},
Trinity \cite{Jones2015trinity} oder FIG \cite{broadwell2002fig} können
Testfälle abgedeckt werden, die mit anderen Verfahren, wie beispielsweise
Modultests, schwer modellierbar sind oder leicht übersehen werden. Dies führt zu
einer besseren Testabdeckung und somit zu stabileren Programmen.

Neue Entwicklungen im Hardware- sowie im Software-Bereich erfordern hierbei
regelmäßig Anpassungen der gängigen Verfahrensweisen. Die Technologie, die
Intel\textsuperscript{\textregistered} durch  SGX \cite{Intel2015SGX} einführte,
schränkt gängige Interaktionswege zwischen Fehlerinjektor und Testprogramm ein.
Daraus ergibt sich die Notwendigkeit zur Entwicklung eines neuen
Fehlerinjektionswerkzeuges, welches dieses Problem aufgreift und durch eine neue
Herangehensweise löst.

Das im Rahmen dieser Arbeit implementierte Werkzeug verzichtet deshalb auf den
Gebrauch von ptrace oder dynamischer Instrumentierung. Stattdessen werden die
vom Betriebssystem zur Verfügung gestellten Systemaufrufe verwendet, um Fehler
in das Testsystem einzugeben.

Durch die Entwicklung und Implementierung des Fehlerinjektionswerkzeugs wird
gezeigt, dass ein entsprechendes Vorgehen umsetzbar ist und zur Durchführung von
Fehlerinjektionskampagnen auf Systemaufrufebene eingesetzt werden kann. Des
Weiteren werden anhand von verschiedenen Testläufen die vielfältigen
Perspektiven, die die neue Software bietet, aufgezeigt.

Zum Ende der Arbeit wird das vorgestellte Verfahren eingehend evaluiert, um
anschließend diverse Erweiterungsmöglichkeiten vorzustellen. Des Weiteren werden
derzeitige Schwachstellen aufgezeigt und entsprechende Lösungsansätze
diskutiert.
\end{abstract}
\cleardoublepage

% Aufgabenstellung
\addcontentsline{toc}{chapter}{Aufgabenstellung}
\includepdf{pdf/aufgabenstellung.pdf}
\cleardoublepage

% Selbstständigkeitserklärung
\thesis{}
\confirmation[pagestyle=plain, declaration=chapter]
\thesis{evidence}

% Inhaltsverzeichnis
\pagestyle{empty}
\tableofcontents
\cleardoublepage
\pagenumbering{arabic}
\pagestyle{plain}
\setcounter{page}{1}

\pagestyle{myheading}
\include{1-Einfuehrung}

\include{2-Grundlagen}

\include{3-Referenzen}

\include{4-Entwurf}

\include{5-Implementierung}

\include{6-Test}

\include{7-Diskussion}


% Literaturverzeichnis
\cleardoublepage
\setcounter{page}{1}
\pagenumbering{Roman}
\appendix
\include{8-Appendix}
\printbibliography
\addcontentsline{toc}{chapter}{Literaturverzeichnis}
% Abbildungsverzeichnis
\cleardoublepage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abbildungsverzeichnis}
\listoffigures\thispagestyle{myheading}

% Tabellenverzeichnis
\cleardoublepage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Tabellenverzeichnis}
\listoftables\thispagestyle{myheading}

\end{document}
